難到未諗到答案既IQ 題

依家你入到一個密室
有兩道門
一個係去出口 一個係會俾獅子咬死
各自有一個守衛係門前
已知各有一個講大話同講真話既
你可以問同一條問題 而佢地會同時答你
而先可以搵到真正既出口？

我其實諗咗好耐 發現有error

點問兩個都會答同一個答案

是但問一個話："我去問另一個人出口係邊，你覺得佢會答我邊個出口先岩"

答邊個出口就走另一個出口

利申：9up

我連獅子都打得死

問"你同事守果道門係唔係有兩隻獅子"

再直接d問左邊/右邊門係唔係有兩隻獅子

sloved,冇難度

幾合理

問：出口係咪係講真話既守衞後面

假如係既話 講真話既人會答係 另一個會答唔係 咁去答係果條友度門就得

假如唔係既話 講真話既人會答唔係 講假話既會答係 由於出口係講大話既人後面 所以都係去答係果條友後面道門

問隻獅子邊個係出口

無解，你根本唔知講真話果個人後面係獅子定出口。

問你自己守嗰度門係唔係出口？

如果出口喺講真話嘅守衛嗰邊度門，
兩個都會答係。
如果出口係講大話嗰邊，
兩個都會答唔係。

呢條問題應該係冇答案，因為冇講明講真/假話嘅人係邊道門口。係真/假話人同出口/獅子呢兩個雙重未知數下，衹問一條問題係解唔到答案

兩個同時答你都係分唔到

出口<真話>：係出口
獅子<大話>：唔係出口，所以答係

出口<大話>：係出口，所以答唔係
獅子<真話>：唔係出口

打完出嚟就發現真係分唔到

如果你無左個頭,會唔會死。真話果個答會死,假話果個答唔死

問 邊個先係你既出口
講大話既會指你去正確既出口
真話既會指正確既出口

而且如果答案最後係真話守衛後面係出口
咁你條問題就會出現一個答係一個答唔係

呀sor 以為真話個出口一定冇獅子 當我冇講過

但你都無問個出口係邊 正係知條友講真話無用

上年讀logic果陣記得有講過
係個電影情節黎
淨係記得要用 if and only if 黎問
同埋要畫truth table
但係因為太複雜 所以都唔記得答案了

唔洗問兩個守衛
問其中一個就ok

問a守衛:
b守衛會答我他身後的是出口嗎？

case1 如果a守衛答係 而a守衛講真話 姐係b守衛講假話

b守衛身後不是出口

case 2 如果a守衛答係 而a守衛講假話 姐係b守衛講真話

b守衛身後不是出口

case 3 如果a守衛答唔係 而a守衛講真話 姐係b守衛講假話

b守衛身後是出口

case 4如果a守衛答唔係 而a守護講假話 姐係b守衛講真話

b守衛身後是出口

結論 :唔洗知佢地邊個講真邊個講假
a守衛答唔係既姐係b守衛身後係出口

其實問一條就有答案

有冇睇清楚 我講曬兩種情況 根本唔洗知道門係咪係講真話既人後面 只要行去答係果個人後面道門就得

唔好傻喇 依條經典初中mo題目 點會無解

係咪問咩都得先?

問佢地我係男定女
講大話一定講錯誤答案

利申：9up

你問完都唔知出口係邊

冇得你揀喎 會一齊答你

你自己都知自己男定女掛
各自有一個守衛係門前
唔通仲行去講大話到

同埋A答係你咪仆街

講大話同背後係咪出口冇關係喎

條友弱智

題目話: 各自有一個守衛係門前
已知各有一個講大話同講真話既

又岩喎好似

咁你知道邊個講大話又點
題目有講誠實定講大話果邊係出口咩?

無限問幾條？
咁Q1:你呀媽係咪女人？
再問答係果個
Q2:你守果個係咪安全出口？

如果限一條當我無講過

我宣報答案係由 紅白藍紙皮箱 最先提出嘅：
出口係咪係講真話守衛度門後面?
衹要行去答「係」果邊就係冇獅子既出口。
完。

on9 你諗清楚先

後面係獅子都可以講真話 話唔係

衝出黎 ... 你知道左邊個講真 邊個講假 但係唔個邊個係出口 邊個係獅子出口

去答「係」果邊度門

問「我係男定女」黎分邊個真邊個假
然後就問邊度門先係出口, 真果個咪會答你答案, 玩完?

我已經細心諗過，你又有冇?
我都屌過佢唔啱。但係諗真D其實佢啱。
佢條問題唔需要知道邊個講真邊個講假，都可以搵到正確出口。

呢個啱喎，一條問題搞掂
唔洗理邊個講真話，反正答係果個就係真出口

即使你知邊個係真， 但係你都唔會知佢後面係出口定獅子

問一條 就完 無下一條俾你問

我宣報答案係由 紅白藍紙皮箱 最先提出嘅：
出口係咪係講真話守衛度門後面?
衹要行去答「係」果邊就係冇獅子既出口。

呢條問題唔需要知道邊個講真邊個講假，都可以搵到正確出口。

完。

你用個腦諗清楚 唔好懶醒
出口個守衛講大話 話唔係
獅子個守衛講真話 話係

咁你咪走左去獅子度囉

「你可以問一條」原來係只可以問一條
get錯sorry

好似係你諗得唔清楚傻鳩

問「出口係咪係講真話守衛度門後面」又點會有「獅子個守衛講真話 話係」出現呢?

做咩姐你
咁係有門係後面呀
但係問得一條"我係男定女"
咁點樣知邊個出口先係真呀

宣布條毛咩 我就細心諗過啦
如果獅子係講真話既人後面 你問呢條問題
誠實回答係 不誠實唔係
咁你去邊個？
如果獅子係講大話既人後面 你一樣問呢條問題
誠實回答唔係 不誠實既人答係
你又點決定佢答係定唔係既人後面？

係 我睇錯左你問個問題 我係傻鳩

其實條問題係每個門有一個講大話或講真話守衛，定係各有一個講大話及講真話守衛(即共兩個)？ get錯左幾次

細心留意條問題。
出口係咪係講真話守衛度門後面?

如果真係唔明，咁我都冇辦法解釋畀你啲蠢人聽

係第二種情況下 你去答係果條友個出口咪死撚左囉

個答案係你要問：我想知邊一個係出口，但你地對方會點答我

「出口係咪係講真話守衛度門後面?」
唔會出現「獅子係講真話既人後面而
誠實回答係」, 明?

點解唔會

我宣報答案係由 紅白藍紙皮箱 最先提出嘅：
出口係咪係講真話守衛度門後面?
衹要行去答「係」果邊就係冇獅子既出口。

呢條問題唔需要知道邊個講真邊個講假，都可以搵到正確出口。

細心留意多次問題：
出口係咪係講真話守衛度門後面?

完。

呢個係我對我曾經屌錯紅白藍紙皮箱巴打嘅 正確答案做最後捍衛

真係完。

垃圾

問:哪條路不是出口
兩個人會指向同一條路

低能？

答案出現了

問佢哋
左邊嘅門有獅子而右邊既係冇獅子？
如果佢哋答
左邊嘅門有獅子而右邊既係冇獅子
另一個答右邊嘅門有獅子而左邊既係冇獅子
如果兩個答案唔一樣即係你問啱左
因為另一個會講大話

如果佢哋答一樣既答案
即係你估錯左

係撚

問: 出口係咪係講真話守衛度門後面?

只著眼其中一個人(假設係講真話), 只會出現2個情況
case 1: 講真話果個後面有獅子, 所以「出口唔係講真話守衛度門後面」, 佢會答唔係, 即另一邊講大話(答係)果個就係出口

case 2:講真話果個後面係出口, 所以「出口係講真話守衛度門後面」, 佢會答係, 即揀佢就岩

無論邊個情況下, 出口都係答「係」個個人後面

咁如果獅子係真話人後面，真話人又點會答你"無錯出口係真話人後面"呀
咁就唔叫講真話啦

獅子係講真話果個度, 又點會答「出口係講真話(自己）後面」啊, 答係咪即係講左大話囉🤦🏼‍♂️

我覺得你個答案最簡單

根本有一部分人唔明個問題
你係唔知2道門通邊+唔知兩個守衛邊個先係講真/假
啲人仲懶醒去問真話人

on9

問佢地：你願意同我一齊係呢個門口行出去嗎？
斷估講大話條友唔會想自己死掛

咁同問邊條路係出口有咩分別, 同埋點會指同一條路, 講大話嘅會指錯, 而係你仍然唔知邊個係假

係喎唔記得要Fake個大話撚添
多謝提醒

兩個會同時答你，問邊個都無分別

問：假設兩位講大話，邊度門出會死？

講大話會繼續講大話，真話人會講大話。

利申：鳩估

見咁多人，翻黎玩下

正確答案係「紅白藍紙皮箱」最先提出嘅：
出口係咪係講真話守衛度門後面?
衹要行去答「係」果邊就係冇獅子既出口。

呢條問題唔需要知道邊個講真邊個講假，都可以搵到正確出口。

以下係「野猿新之助」巴打嘅補充解釋：
問: 出口係咪係講真話守衛度門後面?

只著眼其中一個人(假設係講真話), 只會出現2個情況
case 1: 講真話果個後面有獅子, 所以「出口唔係講真話守衛度門後面」, 佢會答唔係, 即另一邊講大話(答係)果個就係出口

case 2:講真話果個後面係出口, 所以「出口係講真話守衛度門後面」, 佢會答係, 即揀佢就岩

無論邊個情況下, 出口都係答「係」個個人後面

完。

你去a前面
問佢
（如果我行去b面前問b後面安唔安全,b會點答）

假設
B後安全
如果a係講真話既
佢就會答你b會答唔安全
咁所以b後安全

如果a係講大話
佢會答你b會答唔安全
咁所以b後安全

假設
B後唔安全
如果a係講真話
佢會答b會答安全
所以b後唔安全

如果a係講大話
佢會答b會答安全
所以b後唔安全

所以只要將a既答案反轉
就會知安全與否

答案好似係咁
問是但一個守衛：「如果我問另一個守衛，問佢身後嘅門係咪通出口，佢會點答？」

設真話守衛做A,假話做B-------------------------

假設一開始問A，而B身後係出口，佢答案應該係：唔係出口
假設一開始問A，而B身後係死路，佢答案應該係：係出口

假設一開始問B，而A身後係出口，佢答案應該係：唔係出口
假設一開始問B，而A身後係死路，佢答案應該係：係出口

所以永遠答「唔係出口」=另一個守衛門係出口
而答「係出口」=另一個守衛門係死路

你點解會假設講大話會繼續講大話, 而唔係負負得正?

我都諗左咁好耐，佢地講到我以為錯

係咪咁蠢

T:真話 F:假話 L:獅子

出口係咪係講真話守衛度門後面?

case 1 - TL :
T:係
F:唔係

Case 2 - FL :
T:唔係
F:係

一個post睇到幾多人係弱智，仲要屌翻人轉頭

咁咪解唔到

真

你咪其中一個lor

一開始就秒左啦 幾個答案都合理

我淨係聽過"如果你係佢"果個答案

唔會解唔到 case2 係假設出口係講大話守衛後面既情況 而講大話守衞係case2會答係 所以無論case1定2 只要行去答係既守衞後面度門就得

已經解釋禁多次 都唔明點解啲人仲未明

咁你咪走左去獅子度囉[/quote]
個答案係你要問：我想知邊一個係出口，如果你係對方會點答我[/quote][/quote]

呢個岩喎
如果出口係講真話既人後面，講真話既守衛會答係假既後面，而假既守衛都係會答係假既後面
如果係講假話既人後面，講真話既守衛會答係真既後面，而假既守衛都係會答係真既後面
所以呢問完呢條問題基本上唔洗分到邊個講真，邊個講假，只要行佢地答既另一邊就得
Btw, 人地剩係講左一個守衛講大話，一個講真話，都冇話已知邊個先係講真話

應該係 TE同FE E for Exit
當然 轉一轉問既問題就可以用你個解釋 不過要行去答唔係既人度門

連登仔啲邏輯

問：左邊係出口xor你無講大話
xor:
tt=f
tf=t
ft=t
ff=f

出口(L/R) 講真話/大話(T/L) 係/唔係(Y/N)
左邊(係/唔係)出口(t/f)
你(無/有)講大話(t/f)
Tt=Y
Lt=N
Tf=Y
Lf=N
出口 左邊 右邊
L (T tt)=N (L tf)=N
L (L tf)=N (T tt)=N
R (T ft)=Y (L ff)=Y
R (L ff)=Y (T ft)=Y
所以左邊出口嘅話兩個人都答係，右邊出口兩個都答唔係

巴打個答案你係自己原創定你睇過相關嘅野?

望清楚我紅左啲咩先

佢打錯左 但你留意下佢個解釋 只要行去答唔係果個守衞後面度門就得

其實呢度已經完美解釋左
睇唔明果啲繼續睇多幾次 唔好出黎柒

佢打到成件事倒轉左
而問法唔倒轉咪唔通
咁都要比人鬧一餐

我記得我見過依條問題 但我唔肯定我見過既答案係咪我岩岩打果個 依個係我岩岩諗出黎 可能係記憶黎都唔出奇

自己睇

其實條題目好耐了 有讀過logic嘅人應該都見過

係你入去道門出返去咪得

Logic
正負得負
負正得負

所以負相反係正 揀相反果出口就係正。數學題姐
問條撚屌看更：我問另外個撚樣 佢會叫我揀邊條呀仆街！就得

人地第一頁都有答案仲可以討論到咁耐

解釋: 我用+黎代表真實答案
用-代表假答案

而家係唔知道邊個+邊個-
所以如果條問題係假設性問題
而佢包含+同-兩個元素
咁個答案一定係-
因為+-得-
所以出黎一定係假答案

完

其實#3已經秒撚左 點解仲有咁多弱智衝出黎

笑撚死 啲人衝岀黎柒
明明樓上岩左都仲有得駁

守衛: 你自己去問佢.

都冇話個守衛知佢守緊乜門
答你真話=我都唔知
假話=我知/9up話係
係咪此game已完

問:係死屍既答我邊個係出口，那只有講大話那－個會答你。再走反方向就得了

明明第一頁就有人秒咗
仲喺到話人地錯
原來連登咁多小學雞

個答案係你要問：我想知邊一個係出口，如果你係對方會點答我[/quote][/quote]

呢個岩喎
如果出口係講真話既人後面，講真話既守衛會答係假既後面，而假既守衛都係會答係假既後面
如果係講假話既人後面，講真話既守衛會答係真既後面，而假既守衛都係會答係真既後面
所以呢問完呢條問題基本上唔洗分到邊個講真，邊個講假，只要行佢地答既另一邊就得
Btw, 人地剩係講左一個守衛講大話，一個講真話，都冇話已知邊個先係講真話[/quote]

你都戇撚柒鳩既，咁同直接問係邊個出口有咩分別，佢地既答案只係調轉左

個答案係你要問：我想知邊一個係出口，如果你係對方會點答我[/quote][/quote]

呢個岩喎
如果出口係講真話既人後面，講真話既守衛會答係假既後面，而假既守衛都係會答係假既後面
如果係講假話既人後面，講真話既守衛會答係真既後面，而假既守衛都係會答係真既後面
所以呢問完呢條問題基本上唔洗分到邊個講真，邊個講假，只要行佢地答既另一邊就得
Btw, 人地剩係講左一個守衛講大話，一個講真話，都冇話已知邊個先係講真話[/quote]
你都戇撚柒鳩既，咁同直接問係邊個出口有咩分別，佢地既答案只係調轉左

問：出口係唔係講真話既後面

如果真
真話：係 —》出口
大話：唔係

如果真話後面係老虎，
真話：唔係
大話：係 —》 出口

總之行係果邊就得啦

完，再沖出黎柒我屌佢全家

白痴一問，我哋點知邊個係講真話邊個係講大話嗰個

姐係問佢 我係唔係男人 都解到啦

一拳打死隻獅子
兩邊都係出口

巴打好神
或者我再解釋下
T 真話
F 大話
E 出口
L 獅子

TE & FL
T 會答F 後面道門 -> 講緊F 會答既ans
F 會答F 後面道門 -> 講緊F 會答既ans
所以去T道門就啱

TL & FE
T 會答F 後面道門 -> 講緊T 會答既ans
F 會答F 後面道門 -> 講緊T 會答既ans
所以去F道門就啱

神到

lm